（ 旁聽師小心）下周一入法院須登記或掃「安心出行」 違者將被拒進入

新冠肺炎疫情未止，司法機構今日(26日)公布，隨法庭事務全面恢復，下周一(3月1日)起會要求所有進入法院大樓人士使用「安心出行」應用程式，或填表登記姓名、聯絡電話、到訪日期及時間等。若入場人士未有使用程式掃描大樓內的二維碼，並拒絕記錄聯絡資料，將不獲准進入大樓範圍。相關表格現已上載至司法機構網頁，法院大樓內亦有提供。

司法機構又提醒法庭使用者，措施實施後進入大樓時難免用上較多時間，建議法庭使用者預先下載有關程式，並提早到達法院大樓，希望盡量減低對法庭使用者所造成的不便。

司法機構強調，收集所得的資料只會用於協助政府控制新冠肺炎疫情及相關目的，惟司法機構亦可能向有關部門提供資料，以作流行病學調查及接觸者追蹤。至於強制體溫檢測、佩戴口罩，減少法庭、法庭大堂、登記處及會計部辦公室的座位數目等防疫措施亦將繼續維持。

好快就其他所有嘢都一定要掃安心出殯先至可以進入及使用